(極重要) 依家死亡率計法可能有問題，勿輕視

一個感染係要經過幾個階段
感染>>潛伏期>>發病>>死亡/康復

依家公怖既死亡率係以現時死亡人數除以總感染人數嚟計，但呢個計法係唔能夠完全反映個事實。因為所有病者唔係同一時間發病，佢哋所處既階段都唔一致。呢隻病毒潛伏期+發病既時間都幾長，但感染人數上升得快。用依家既感染人數嚟除其實變相會沖淡咗死亡率，正確少少既做法應該用死亡既人嚟除返幾日至十日前既感染人數，得出嚟既死亡率一定高過依家2%

另外我建議大家應該要更注意係個康復率

按照佢哋依家計算死亡率既方法嚟計算康復率 (用7/2 13:00數據)
康復:1,582
確診:31,215
康復率暫時係得5%

所以啲藍屍話美國流感都死好多人，依家個死亡率唔高可以唔駛擔心。你可以同佢講美國流感感染人數係好多，計返死亡率唔高，同埋人哋流感康復率高！
但你中咗武漢肺炎康復率係5%炸

自推

藍尸: 2%死亡率 即係98%康復率

大陸唔使睇，睇海外暫時未大量死亡

直情有問題啦
而家好似assume 咗啲人一惹到個病毒就即刻會瓜咁

睇左幾日已經唔信d數字
有隱形病人
死係屋企
死係街
未確診死

特別係李文亮都保唔住，就知幾撚大穫

大陸公佈嘅數字X5至X10 倍。

冇錯...康復率5%係假設佢數據正確
但大陸基本上係報細數，即係個康復率仲會低好多

日日個死亡率都係2.1% 你都重信佢？

大陸條數假既
唔好曬精神時間

要將確診case 同死亡個案case by case link 埋先準...

造假康復率都係得5%....真實情況可想而知

冇錯....條數造假大家都知, 但計算方法都係一個問題

死亡嘅一定確診

理論上你拎個死亡pool 出黎，除確診數字，就係目前染病後，outcome 為死亡嘅機率。不過呢個pool 代表唔到general population.

中國式防疫方法：
病你唔死、餓9死你
然後，唔計入死亡人數度！
幾富有強國特色統計方法得架！
真係屌你都廢事
{唔推}

廣東今日先第一個人死，叫人點信呢條數啊

呢個真, 武漢D人死到哀鴻遍野，廣東竟然先死一件，好唔可信

Push

好多死咗未計算到落去

啱 數字完全唔可信
我亂估感染人數大約100萬人左右

比少佢 20倍都好保守